IAM Task 

1.Create a policy to access all objects in a specific bucket.
Ans. Creat the bucket. go to permission. 
select the policy generator 
1. ploicy type
2. give the permission to the specific bucket and principal and action
3. click to generate Policy.
{
  "Id": "Policy1706106566262",
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Sid": "Stmt1706106563310",
      "Action": "s3:*",
      "Effect": "Allow",
      "Resource": "arn:aws:s3:::bucket345ks",
      "Principal": {
        "AWS": [
          "arn:aws:iam::919272611772:user/krishnamurari1"
        ]
      }
    }
  ]
}
4. after generate the policy attach to bucket.

2.Create a policy to access only 2 objects in a specific bucket.
Ans. 1. create the bucket , upload the oject in the bucket 
     2. Go to generater policy , add the principal and specific objcet arn to access the object in the bucket.
     3. {
  "Id": "Policy1706106566262",
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Sid": "Stmt1706106563310",
      "Action": "s3:*",
      "Effect": "Allow",
      "Resource": "arn:aws:s3:::bucket345ks",
      "Principal": {
        "AWS": [
          "arn:aws:iam::919272611772:user/krishnamurari1"
        ]
      }
    }
  ]
}

3.Create a policy to deny the access of Specific bucket.
Ans. 1. Create the bucket and add the object in the bucket.
     2. go to permission and generate the policy for deny the specific user and object inside the bucket. 
     3.{
  "Id": "Policy1706106955199",
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Sid": "Stmt1706106946943",
      "Action": "s3:*",
      "Effect": "Deny",
      "Resource": "arn:aws:s3:::bucket345ks",
      "Principal": {
        "AWS": [
          "arn:aws:iam::919272611772:user/krishnamurari1"
        ]
      }
    }
  ]
}

4.Create policy to create the user only and can attach policy to them.
Ans. 1. Create  the IAM user and attach the policy the administrator access to the user , so user get the permission to access the aws resource.
     2. sign to the user and check the permission which is give to that user.


5.Create a policy to place the user in a group only.
Ans. 1. Create the IAM  and attach the group policy to the IAM  user 
     2. sign to the user and check the permission 

6.Policy to get "read" access of all users, groups
Ans. 1. Creat the policy for the specific services ( ec2, s3,IAM, Coud Front)  of  read only 
     2. and attach to the IAM user 

7.Policy to get access to billing, ec2 and cloudwatch.
Ans. 1.Creat the policy to the account and select  the specific permission of billing of ec2 and cloud watch
      2. sign to the user and check the specifi permission and monitor the ec2 , cloudwatch billing in aws account 
 
8.How to give access only to northern virginia.
Ans. 1. go to policy generator, select the JSON Policy 
     2. {
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Effect": "Allow",
      "Action": "*",
      "Resource": "*",
      "Condition": {
        "IpAddress": {
          "aws:SourceIp": "North virginia IP"  // Replace with the Northern Virginia IP range
        }
      }
    }
  ]
}
     3.give the IP range of the north Virginia as the SourceIP
     4.After creating the policy, attach it to the IAM user or group of users that you want to restrict.

9. Create a policy like when users are login into console, Without MFA not a single IAM user has able to access any AWS kind of aws services, he gots an permission denied error.
Ans.  1.To create an IAM policy that requires Multi-Factor Authentication (MFA) for AWS console access, you can use the aws:MultiFactorAuthPresent condition in the policy.
      2.{
  "Version": "2012-10-17",
  "Statement": [
    {
      "Effect": "Deny",
      "Action": "*",
      "Resource": "*",
      "Condition": {
        "Bool": {
          "aws:MultiFactorAuthPresent": "false"
        }
      }
    },
    {
      "Effect": "Allow",
      "Action": "iam:ChangePassword",
      "Resource": "arn:aws:iam::account-ID-without-hyphens:user/${aws:username}"
    },
    {
      "Effect": "Allow",
      "Action": "iam:GetUser",
      "Resource": "arn:aws:iam::account-ID-without-hyphens:user/${aws:username}"
    }
  ]
}
       3. attach policy to the user 
       4. Login to the user and check the permission that have give to the user.

10.Create a resource based policy and attach to S3_B16 Bucket & only sunny user can able to access that bucket.
Ans. 1. Create an IAM Policy for S3 Access , create the ploicy to the sunny user.
     2. attach the policy to the S3 bucket and  try to get access to the sunny user.


User:

1.Add one user without permission.
Ans. 1. creat an IAM User, and not attach any policy to that user.
     2. sign through console and check the specific permission.

2.Add user with console & programmatic user.
Ans. 1. creat a user with consloe login
     2. creat the user with programatical access.

3. If IAM users are created w/o password, then how can you set the password of that IAM user as an Admin. 
Ans. At the time of create the user select the autoupgrade option to set the password to the user.

4.Add User Without Any permission (permission denied)
Ans. Create the user without without any permission while selecting the permission attach to the user.

5. S3 Read Only Access
Ans. 1. Create the user and attach S3 read only  policy to the IAM user.
     2. login to the user and try to access the upload the object.
6. Add User with Programmatic Access
Ans. 1. Create the user without console login.
     2. Get the access key and password to login into the cli mode.
     3. in cli mode 
        aws configure
     4. sucessfully login in cli

